Question 1 : What is the default database system used in Laravel?
Answer : SQLite

Question 2 : Which command is used to create a Laravel Project?
Answer : - laravel new <projectname>  : If you download composer and laravel globally then use this
         - composer create-project --prefer-dist laravel/laravel projectname : If you didn't download laravel then use this command

Question 3 : Which method is used to redirect users in Laravel?
Answer : redirect()->route()

Question 4 : Which command is used to generate a new controller in laravel?
Answer : php artisan make:controller <controller_name>

Question 5 : Which command is used to roll back the last database migration?
Answer : php artisan migrate:rollback
        ex : php artisan migrate:rollback --step=2

Question 6 : Which method is used to define API routes in laravel?
Answer : Route::apiResource()
    This single line will generate API routes for CRUD operation (index, store, show, update, and destroy) on the post route

Question 7 : Which method is used in Eloquent to fetch the first record matching the query?
Answer : first()
    ex : $user User::where('email','example@example.com')->first();

Question 8 : Which HTTP status code is returned when laravel route is not found?
Answer : 404

Question 9 : Which directory in a laravel application contains middleware?
Answer : app/Http/Middleware

Question 10 :  What is the role of middleware in laravel?
Answer : A mechanism for filtering HTTP requests

Question 11 : How to make middleware in laravel?
Answer : php artisan make:middleware <Middleware_name>

Question 12 : Which function is used to send emails in laravel?
Answer : Mail

Question 13 : What is the purpose of the php artisan optimize command?
Answer : The php artisan optimize command in laravel is used to improve application performance by caching commonly used Components.
This command:  Compiles commonly used classes into a single file, reducing
Caches configuration files to avoid repeatedly loading and parsing them.
Caches routes to speed up route resolution.

Question 14 : which method is used to retrieve the old input value in Laravel forms?
Answer : old()

Question 15 : which method is used tp soft delete a record in Laravel ?
Answer : $model->delete()

Question 16 : What is the purpose of the php artisan route:cache command in laravel?
Answer : Caches and optimizes routes for faster performance
        generate route URLs dynamically

Question 17 : What is the purpose of the php artisan route:clear command in laravel ?
Answer : Clear the compiled route cache

Question 18 : Which API method is used for save operation in laravel ?
Answer : post

Question 19 : What is Laravel ?
Answer : A php framework where we can make API with php
        A Php framework for web develpoment
        Full stack framework

Question 20 : What is the default templating engine in laravel?
Answer : Blade

Question 21 : Can we use Twig templating engine in Laravel?
Answer : Yes, the default template engine used in symfony. Twig is fast, secure, and flexible. It has a sandbox mode to evalutate

Question 22 : Which file contains database connection setting in laravel?
Answer : .env

Question 23 : Which command is used to start the laravel server?
Answer : php artisan serve

Question 24 : What is the default route file in laravel ?
Answer : web.php

Question 25 : WHat method is used to define a GET route in laravel ?
Answer : Route::get()

Question 26 : Which middleware is used for user for user authentication in laravel?
Answer : A auth is default authentication routes

Question 27 : Which file registers middleware in laravel ?
Answer : app/http/Kernel.php

Question 28 : What method is used to return a view in a controller ?
Answer : return view(view_name')

Question 29: Waht is Blade template in laravel?
Answer : Blade is laravel built-in templating engine

Question 30 : Which method is used to validate a request in laravel?
Answer :1-  $request->validate()
        2- Validator::make()

Question 31 : Print a variable in Blade template in laravel?
Answer : {{ $variable }}

Question 32 : What command create a new model in laravel?
Answer : php artisan make:model Model_Name

Question 33 : How do you retrieve all records form a model ?
Answer : Model::all()

Question 34 : Which method finda a record by a primary key in Eloquent?
Answer : find()

Question 35 : What laravel feature prevents SQL injection?
Answer : SQL injection is a code technique that might destroy or make unwanted changes your database

Question 36 : How do you generate a new application key in laravel?
Answer : php artisan key:generate
        - primary used for encrypting and decrypting sesnstive data within your application

Question 37 : What command is used to create a job in laravel?
Answer : php artisan make:job Job_name
        - Jobs are used to handle tasks that should be executed in the background

Question 38 : Which database driver is used for laravel queue?
Answer : MySQl , Redis, Beanstalked

Question 39 : How do you extend a layout in Blade?
Answer : @extends('layout')

Question 40 : How do you include another Blade view inside a template?
Answer : @include('view_name')

Question 41 : What syntax is used to for loop blade template leravel?
Answer : @foreach ($items as $item)

Question 42 : How do you create a Blade Components?
Answer :php artisan make:component Component_name

Question 43 : What directive is used to check if a section exists?
Answer : @hasSection('sectionname')

Question 44 : What laravel package is used for file storage ?
Answer : Filesystem

Question 45 :  How do you store a file using laravel storage facade?
Answer : Storage::put('path/file.txt', 'content')

Question 46 : How do you return a JSON response in laravel ?
Answer : return response()->json($data);

Question 47 : Which middleware is used for API authentication in laravel ?
Answer :sanctum

Question 48 : How do define an API route in Laravel?
Answer : Route::get('/api/data', 'controller@method');
         Route::apiResource('resource', 'Controller');
         Route::get('/data/, 'Controller@method')->middleware('api');

Question 49 : What framework does laravel use for testing ?
Answer : PhpUnit

Question 50 : What command clears the application cache?
Answer : php artisan cache:clear
        - This command is used for clear all cache such as routes, view etc

Question 51 : How do you create a custom helper function in laravel ?
Answer : define it in helpers.php and include it in composer.json

